% Created 2023-01-27 Fri 11:15
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{Philip Sokolov}
\date{Vrijdag 27 januari 2023 11:00}
\title{Bevindingen webshop}
\hypersetup{
 pdfauthor={Philip Sokolov},
 pdftitle={Bevindingen webshop},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 28.2 (Org mode 9.5.5)},
 pdflang={Dutch}}
\begin{document}

\maketitle
\section{Mogelijkheid tot een webshop}
\label{sec:orgaa5f657}
Het lijkt mogelijk een webshop op te zetten.

\section{Assets}
\label{sec:org6ac4209}
Om de webshop er enigzins goed uit te laten zien moeten er grafisch eerst een paar
dingen geregeld worden. Zo moeten er op het minst goede foto's geregeld worden.
(Het liefst ook voorbeelden van producten zoals ze eruit zien, als gedragen
worden). Er moet ook wat tekst geschreven worden voor de beschrijvingen van de
producten.
\subsection{Huisstijl}
\label{sec:org52389f4}
Het lijkt  me handig als we bij het uitleggen van de webshop gebruik zouden
kunnen maken van een huisstijl, van de webshop of beter nog van de FUF in het
algemeen, denk aan:
\begin{enumerate}
\item Naamgeving
\item Een mooi Logo (de FUF heeft nu ook verschillende logo's maar ze lopen iet
wat uit een. En zien ze er soms nog al studentikoos uit. We hebben nu een
wordmark, waar we verschillende kanten mee op kunnen. (Dat is ook te zien
aan de verschillende versies die nu al in omloop zijn, zie bijvoorbeeld
het Klokbier geinspireerde logo).
\item Een kleurenschema. De algemene kleur van de FUF lijkt nu een HEX \#821A1A
-- Falu Red te zijn. Dit wordt gebruikt op de site, maar ook in de mail
(?), voor de schildering in het hok en op sommige reeds bestaande merch.
De vraag is of we dit een mooie kleur vinden -- voor grafisch ontwerp --
en of we niet een \emph{iets} andere kleur willen hebben die ons iets meer
opties geeft. In ieder geval lijkt het me handig om niet alleen maar \textbf{een}
kleur te hebben, maar op zijn minst een (monochromatisch) kleurenpallet
op basis van de reeds bestaande Falu Red. Het aanpassen van een kleur
ligt natuurlijk gevoelig bij mensen, dus daar moeten we voorzichtig mee zijn.
\item Slogans / Motto's / taglines: De FUF heeft een officieel motto: "E
pluribus unum". Dit motto lijkt nu niet echt gebruikt te worden. Dit
motto voegt ook de vragen op wat het precies te maken heeft met een
studievereniging \textbf{filosofie} -- men moet natuurlijk denken aan veel
verschillende mensen die lid zijn van \emph{een} vereniging, maar de vraag is
hoe duidelijk dit is. Ook roept het vergelijkingen met de Verenigde
Staten van Amerika op, omdat die ook dit motto traditioneel voeren.

Ook wordt er hier en daar gebruik gemaakt van de kreet "Het is de FUF,
BITCH!". Het is de vraag wat voor beeld we hiermee uitstralen naar de
buitenwereld, mogelijke leden en onze eigen leden.
\item Typografie: Het lijkt ook niet duidelijk welke typografie de FUF
standaard gebruikt. Het zou fijn zijn als de FUF een standaard
lettertype heeft dat het gebruikt voor het opmaken van haar koppij. Dit
zou kunnen zorgen voor meer vissuele cohesie.
\item Stem en toon: Ook moet worden gekeken op welke manier de FUF / de webshop
wil overkomen (in tekst) op de buitenwereld. Met welke stem willen we
haar benaderen, en welke toon willen we zetten in de tekst die we
schrijven?
\item Plaatjes / Banners etc die we willen gebruiken.
\item Onze normen en waarden: En misschien wel het meest fundamenteel: welke
waarden willen we dat de FUF uitstraalt. Vinden we het belangrijk om een
studie vereniging te zijn waar het gezellig is om lid van te zijn, waar
iedereen zich thuis kan voelen, ongeacht ras, gender, geloof, afkomst etc
etc (inclusivteit). Of willen we een vereniging zijn waar mensen zich
intellectueel ontplooien, waar ruimte is voor intellectueel debat etc
(niet dat dit haaks op elkaar hoeft te staan). Ook geeft de FUF vrij veel
om duurzaamheid, gezien het feit dat we (in tegenstelling tot andere
studieverenigingen) een duurzaamheidscommissie hebben, commissarisen
duuzaamheid in elke commisie en opt-out-vegan zijn: wat zijn de
implicaties hiervoor op de manier waarop de webshop inrichten. Ook zitten
er vrij veel mensen die bij de FUF, die waarschijnlijk zullen bekkenen
een links kloppend hart te hebben. En dus waarschijnlijk, zou je denken,
iets zullen geven om arbeids omstandigheden en uitbuiting. Dit heeft
natuurlijk invloed op de dingen die we verkopen in de webshop. (Dit staat
al op andere plaatsen opgeschreven, maar het zou fijn zijn dat hier te
herhalen).
\item Andere dingen om over na te denken zijn: merk richtlijnen (hoe willen we
dat het merk van de FUF gebruikt wordt), Specifiekere design elementen
dan de hierboven genoemde, non-verbale logo's, een mascotte (daar kun je
grafisch veel kanten mee op), een lied (we hebben nu het filosofen lied,
dat is best grappig, maar daar lijken we weinig mee te doen).
\end{enumerate}

Dit zijn wat voorbeelden van elementen die een huisstijl zouden kunnen vormen.
Dit zou dan eventueel gecodificeerd kunnen worden in een (klein) witboek, dat
men in de toekomst kan gebruiken bij het ontwerpen van toekomstige FUF uitingen.

Ook zou het handig zijn als er iets van een repository / depot zou komen, waar
we deze info en allerlei dingen opslaan zoals plaatjes, logo's etc. Die mensen
dan in de toekomst kunnen gebruiken voor dit soort zaken. Denk aan een semi openbare google
drive (waar alle fuf-leden bij kunnen als ze het nodig hebben) (niet mijn
voorkeur), een versiebeheer systeem zoals Git, of een collaboratieve database
zoals Notion.

\section{{\bfseries\sffamily TODO} Afwegingen verschillende providers}
\label{sec:orgaf4e097}
Er is gekeken naar drie verschillende methoden om de webshop te hosten.

Meestal ziet men dat (bewegings)vrijheid / hoeveelheid aan mogelijkheden moeten
worden afgewogen tegen beschikbaar menselijk kapitaal (technische kennis) en
arbeid.

\subsection{{\bfseries\sffamily TODO} WooCommerce}
\label{sec:org0ede012}
Dit is een plugin gebouwd voor wordpress (een populair platform geschreven in
PHP om je eigen blog mee te bouwen, de huidige FUF-site draait bijvoorbeeld
boven op een managed Wordpress). WooCommerce is vrije software geliscenseerd
onder de GPLv3: dit is een uitstekende licentie die de eindgebruiker van een
stuk software aanzienlijke rechten geeft. Omdat het vrije software is kan het
zelf gehost worden. Dat is in dit geval ook gedaan en er is gekozen om tijdens
het testen zelf een VPS op te spinnen bij de Tier2 Cloud Provider Vultr, gehost
in Amsterdam. Vultr zelf heeft (net zoals veel andere cloud providers, tijdens
schrijven) een zogenaamde one-click install voor WooCommerce.

De voor en nadelen van WooCommerce liggen er in, dat

Dit geeft aanzienlijke mogelijkheden, maar heeft enige nadelen in dat het
technische kennis vereist, die misschien niet meteen voorhanden is bij een
studie vereniging voor filosofie studenten. Natuurlijk zijn filosofie studenten
over het algemeen wel slim, enigzins competent en leergierig, dus ze kunnen er
waarschijnlijk in getraind worden.

\begin{enumerate}
\item Kosten
\label{sec:org657c5ae}
Waarschijnlijk erg goedkoop. (5 eur per maand, als we appart van de FUF hosten).
\end{enumerate}
\subsection{{\bfseries\sffamily TODO} Shopify}
\label{sec:org6c79e85}
De big bad, big bad guns.
\begin{itemize}
\item Kan je erg veel mee
\item heel professioneel, leert je ook allerlei dingen.
\item wel complex
\end{itemize}
\begin{enumerate}
\item Kosten
\label{sec:org13676a6}
Best duur
\end{enumerate}
\subsection{{\bfseries\sffamily TODO} Squarespace}
\label{sec:orgf786469}
"Heel intuitief"
\begin{enumerate}
\item Kosten
\label{sec:org41a8381}
Waarschijnlijk in het midden
\end{enumerate}
\subsection{Zelf programmeren}
\label{sec:org70dde1e}

\section{Het financiele plaatje}
\label{sec:org5adf6cc}
\begin{itemize}
\item kunnen we woocomerce op de fuf site installeren
\item Hoe zit het met betalingen, hoe zetten we dat op. Welke providers gebruiken we.
\item Hoe zit het met rekeningen, gaan we alles naar de standaard FUF rekening
gooien, of krijgt te webshop / murcie een eigen rekening? Wat is handig voor
de fiscus / penningmeester / kascommisie?
\end{itemize}

\section{Logistiek}
\label{sec:org74357b5}
\begin{itemize}
\item Welke kanalen willen we benutten:
\begin{itemize}
\item Welke marketing kanalen willen we gebruiken. Willen we apparte promo's doen
los van de FUF, aan externen of alleen aan internen. Willen we bijvoorbeeld
alleen iets op whatsapp in de info app gooien, of willen we bijvoorbeeld ook
dingen op instagram delen.
\end{itemize}
\item Hoe willen we de producten logistiek bij de menswen krijgen, zeggend we dat ze
het maar af kunnen komen halen in het met muizenkak bevuilde hok, of gaan we
bijvoorbeeld integreren met DHL en bieden we ze de mogelijkheid een pakketje
opsturen?
\end{itemize}

\subsection{Printing On Demand}
\label{sec:org062d4c3}
Printing on Demand (POD) is een service, alla dropshippen, waarbij een oder
meteen wordt doorgestuurd aan een grote drukker die vervolgens een exemplaar van
het product drukt en direct opstuurt naar de klant. Neoliberale wereld, uistoot
uitbuiting, wel heel handig in logistiek opzicht.


\section{Publiek / Schaal}
\label{sec:orgeaa1e19}
Hoe groot willen we dat deze operatie gaat worden. Willen we alleen aan mensen
binnen de FUF verkopen die gewoon graag merch willen hebben, of willen we ook
aan externen verkopen. Kan de FUF hier geld mee verdienen? We zijn een stichting.
\end{document}